台灣人「莊敬自強、處變不驚」（林保華）

節錄

台灣人「莊敬自強、處變不驚」（林保華）

特朗普當選美國總統後，。。。。。。

以往， 台灣總統到美國都是採取低調的「過境外交」，。。。。。。

此外，2019年5月，台灣將美國在台協會（AIT）的對等單位「北美事務協調委員會」正名為「台灣美國事務委員會」。AIT的駐台辦事處是變相大使館，最近更有兩項特別行動。先是蔡英文赴金門主持八二三炮戰62周年公祭暨追思活動時，AIT處長酈英傑也首次赴金門出席，並弔祭於1954年金門九三炮戰中殉職的兩名美國中校軍官；暗示美台兩軍將會並肩作戰。

一個星期後，AIT解密兩則1982年美國總統列根與中國簽署《八一七聯合公報》前後的兩則電報，主要內容是強調美方履行該公報前提「取決於台海和平，取決於中國是否延續其所宣告、尋求和平解決台灣議題的大政方針而定」及對台灣的「六項保證」。這些早已是公開的秘密，但是北京一直對自己民眾隱瞞。

美台關係升溫，當然與美中關係急速惡化有關。美國要向中共討回貿易上的公平互利，換來習近平以牙還牙，並上升到喪權辱國，使美國改變過去政策而將中共視為戰略對手。習近平不敢向美國開戰，卻一再用軍事行動霸凌台灣，自然也加速美台的軍事合作。

共軍必須穿越第一島鏈才能到達美國。琉球群島的宮古海峽水深一百米以上，潛艇容易被日本測出；台灣與菲律賓之間的巴士海峽卻是兩三千米的水深，共軍潛艇一旦穿過，就可輕易越過第二島鏈直趨美國西海岸，美國無法捕捉。。。。。。。。

由於習近平要轉移武漢肺炎與國內經濟下滑，。。。。。。

共軍在中國沿海的軍演也連續進行，。。。。。。

新格局使台灣浴火重生

面對這些軍事威脅，。。。。。。

共軍要佔領台灣，。。。。。。

1971年6月，。。。。。。。

林保華

時事評論員